馬季就開鑼 有隻馬叫「大灣駒」

最近聽到大灣區，唔少人會諗起香港人可能喺不久將來就會成為「大灣區人」，不過有唔少人就好樂意成為大灣區嘅一份子，就好似嚟緊馬季開鑼，有人就買咗匹澳洲新馬，仲幫佢改咗個好霸氣嘅名：「大灣駒」。

翻查馬會資料，今季嘅「大灣駒」係一匹購自澳洲嘅新馬，馬主係一個叫做「八面玲瓏」嘅團體，睇返呢個團體嘅經理，係曾經做過區域市政總署署長嘅許雄，佢退休之後就投身商界。馬會網頁就冇顯示呢隻「大灣駒」嘅拍賣價，只係知道佢係由大摩訓練嘅3歲澳洲自購馬，不過自從呢隻馬命名為「大灣駒」之後，好多人都對佢嘅處女戰好有興趣。

網民點睇

Wai Man Raymond Chiu：幾時會有一隻叫壹戴一露，嘉關歳呢？
Mak Lam：最好隻馬真係堅得，如果唔係就可能聽到：「隻大灣駒又輸左個馬位。」、「隻大灣駒真係跑唔起。」等等.....
Lawrence Chan：如果隻馬一出就有咩意外就大吉利是。其實何必改啲咁嘅名，就算冇事但又冇成績要降班都好唔老黎，啲共官實唔鐘意。
Rick Pat：話說1997年新年，花車遊行有架叫「明天會更好」嘅花車... 跟住香港就...

睇錯大灣狗

大灣駒墜馬
大灣駒馬失前蹄
大灣駒出唔到閘
大灣駒人道毀滅

同之前個d愛國馬一樣

人道毀滅

崩牙駒

大灣駒 比落去冇呀

出閘大脫腳

過左陣斷埋腳就

大灣駒不良於行

腎仔

唔使講到咁誇張，淨係攞第尾都仆街啦

夠唔夠膽改隻馬名做習大大？

贏唔到就仆街

就算夠膽狗會都唔會批

宅大大囉，啪咗啦

等睇斷腳再打靶

隻馬好慘

隻馬好無辜

幾時會有隻馬叫高鐵？

腎仔: 大灣駒,兜左個大灣唔知去邊呀~

宅大大

大灣駒被閹割

動L號

隻馬比你累尻死
唔怕生壞命 最怕改壞名

大灣駒（閹）